La Laguna est située dans la commune de Valleseco, à une altitude d'environ 880 m. Elle est située sur une ancienne caldera volcanique. La zone est recouverte d'une végétation assez dense comprenant quelques endémismes de l'île, propres de la laurisilve. Au fond se trouve une petite lagune où différentes espèces d'oiseaux viennent s'abbreuver, par exemple la bergeronnette des ruisseaux (\textit{Motacilla cinerea canariensis}) ou encore des oiseaux migrateurs comme le héron.

La Laguna est parfaitement équipée pour les barbecues et de pic-nics, on y trouve tables, des bancs, des grilles pour les barbecues ainsi que de l'eau. L'endroit est fréquenté par les locaux les weekends et jours fériés. En semaine ce sont surtout des promeneurs, des familles et des coureurs qui sont présent. Lors des périodes de fortes chaleurs, elle constitue un refuge où l'on peut trouver un peu d'ombre et de fraicheur.

En ce qui concerne les parcours pour la course à pied, on dispose de trois options:  
\begin{enumerate}
\item Le tour de hippodrome: jusqu'il y a quelques années, il était possible d'emprunter tout la largeur de la piste de la Laguna. Ensuite des aménagements ont été effectués afin de permettre l'organisation de course hippiques (Fig.~\ref{}). En dehors de ces compétitions, aucune activité n'est autorisée sur le sable.
\item Le tour extérieur court: cette boucle emprunte le chemin extérieur à l'hippodrome et comprend une partie asphalte et une autre de terre. Le tracé est relativement plat à l'exception d'une petite côte.
\item Le tour exérieur long: le parcours est augmenté de ... m avec une nouvelle montée à proximité du terrain de football.
\end{enumerate}

Il est aussi possible d'emprunter des parcours trails beaucoup plus valloné, le plus connu étant la montée vers le Pic de Osorio, point culminant 


https://www.vallesecograncanaria.com/islas-canarias/lugares-de-inter-s/rea-recreativa-de-la-laguna.html
https://www.biodiversidadcanarias.es/centinela/especie/V00081?lang=fr
https://www.grancanaria.com/turismo/es/viajas-con-ninos/parques-y-jardines/la-laguna-de-valleseco/